一手好牌都玩到咁: 新聞透視 - 政府對舊啟德機場的新計劃

舊啟德機場真係靚地

沿海, 塊地真係好靚, 淨係玩懷舊都夠哂..
舊機場係上一代人 60,70後既共同回憶
果班人已經上哂岸, 玩懷舊已經夠贏

再講, CBD2 呢個概念唔錯, 但執行就錯哂
CBD2 原意係想發展九龍東, 減輕中環商業區壓力
啟德鄰近觀塘區, 其實連帶效應應該唔錯
但執行上真係唔得, 好心條啟德河就填平啦
輕軌列車概念好好, 駛埋九龍灣, 觀塘. 可以減輕地面交通壓力

但老老豆豆, 政府講果時都預左推唔到, 一係就拆哂啲上世紀既工廈
啟德機場搬左超過20年, 到而家都係爛地一塊
當日果個啲願景都頭內送兩條鉛水邨比你

再講, 九龍東目標係做CBD2, 你幾時見過中上環有公屋?
中上環以致到灣仔都唔會有公屋 (觀嶾樓應該唔計掛?)
點解啟德會有兩條鉛水邨係到?

啟德啲商廈除陸續續都落成, 觀塘創紀之城仲繼續起緊
愈來愈多人係呢區返工, 交通根據紓緩唔到

觀塘作為新CBD, 但而家變成返工黑點

推

作為cbd 交通配套都冇
起碼中環 金鐘雙線交滙 有主要大馬路貫通

觀塘乜都冇